\chapter{\textbf{ANALISIS ORGANISASI PERUSAHAAN}}

\section{Sejarah PT. Pertamina Patra Niaga} \paragraph{}
 Awalnya di tahun 1997, Perseroan didirikan dan terdaftar dengan nama ``PT ELNUSA HARAPAN``. Kemudian pada tahun 2004, didirikanlah PT PATRA NIAGA sebagai perusahaan yang khusus bergerak di bidang usaha sektor hilir industri minyak dan gas (MIGAS).\par
 Pada tahun 2011, satu per satu logo anak perusahaan PT Pertamina (Persero) yang bergerak di bidang Pemasaran dan Niaga mulai dibenahi, termasuk logo dan nama perusahaan PT Patra Niaga yang berubah menjadi PT Pertamina Patra Niaga. Perubahan logo mencerminkan kemauan yang kuat dari seluruh insan Patra Niaga untuk terus tumbuh dan berkembang serta menjadi yang terunggul. Nama Pertamina Patra Niaga sendiri merupakan kombinasi dari nama Pertamina dan Patra Niaga mencerminkan dua hal yang diminta oleh mitra Patra Niaga. Para mitra usaha kami berharap bahwa perubahan logo ini dapat menjadikan layanan Patra Niaga lebih fleksibel, lebih baik, dan harga lebih kompetitif. Ketiga hal tersebut merupakan cerminan brand equity Pertamina Patra Niaga. Dengan tampilan logo baru tersebut kami yakin akan bisa meningkatkan kepercayaan konsumen dan para mitra usaha. \par

  Saat ini bidang usaha PT PERTAMINA PATRA NIAGA mencakup perdagangan BBM, pengelolaan BBM, pengelolaan armada, dan pengelolaan depot. Selain itu, di tengah persaingan pasar saat ini Perseroan terus mengupayakan berbagai strategi efisiensi baru serta upaya pembenahan organisasi secara menyeluruh guna memperkuat posisinya agar bisa terus berkiprah di kancah industri MIGAS nasional maupun global.


\section{Visi dan Misi Perusahaan}
  \subsection{Visi}
  Visi dari PT. Pertamina Patra Niaga yaitu :
    \begin{enumerate}
        \item Menjadi Perusahaan Trading Energi dan Manajemen Logistik Kelas Dunia. 
      \end{enumerate}

    \subsection{Misi}
    Sedangkan misi dari PT. Pertamina Patra Niaga yaitu:
      \begin{enumerate}
        \item Mendukung upaya peningkatan market share fuel trading Pertamina Group melalui layanan total solusi untuk meningkatkan \textit{value of  customer}.
        \item Meningkatkan efisiensi Perusahaan di segala ini.
        \item Memiliki SDM yang profesional dan kompetitif dalam bidangnya serta memberikan kesejahteraan para pekerja.
        \item Memiliki kemandirian keuangan untuk mendukung kegiatan operasional dan kebutuhan investasi.
        \item Peningkatan aset mandiri untuk mendukung pencapaian profit perusahaan.
        \item Meningkatkan daya saing produk dengan memperoleh sumber yang kompetitif.
    \end{enumerate}

    \begin{figure}[ht]
    \centerline{\includegraphics[width=0.5\textwidth]
    {figures/logo_patraniaga.png}}
    \caption{Logo Perusahaan}
    \label{logo_patraniaga}
    \end{figure}

\section{Strategi Perusahaan}
  Berikut adalah strategi perusahaan PT. Pertamina Patra Niaga :
  \begin{enumerate}
        \item \textbf{\textit{Service Excellence,}} Berkomitmen untuk memberikan layanan terbaik kepada pelanggan berdasarkan prinsip 4 T (tepat waktu, tepat mutu, tepat jumlah, tepat tempat).
        \item \textbf{\textit{Pursue Growth and Market Aggressively,}} Berorientasi meningkatkan pangsa pasar dan aktif mengembangkan peluang bisnis di setiap kesempatan.
        \item \textbf{\textit{Innovative and Competitive,}} Berperan aktif dalam mengembangkan gagasan baru untuk meningkatkan daya saing usaha.
        \item \textbf{\textit{Integrity,}} Menjunjung tinggi nilai kejujuran dan menghindari benturan kepentingan serta tidak menoleransi praktik gratifikasi dengan berpedoman pada asas-asas tata kelola korporasi yang baik \textit{(Good Corporate Governance)}.
        \item \textbf{\textit{Team Work,}} Mengutamakan kerjasama antar pekerja dan sinergi antar fungsi dalam mencapai tujuan perusahaan.
    \end{enumerate}
    
 \section{Stuktur Organisasi dan Job Description}  
    \begin{figure}[ht]
    \centerline{\includegraphics[width=0.8\textwidth]
    {figures/struktur.jpg}}
    \caption{Struktur Organisasi divisi ICT(Information Communication Technology)}
    \label{struktur}
    \end{figure}
    
 Job Description divisi ICT(Information Communication Technology) PT. Pertamina Patra Niaga :
  \begin{enumerate}
        \item \textbf{\textit{Manager Information Comm Technology Dept}}
        \begin{itemize}
          \item Melakukan koordinasi dengan pihak internal maupun eksternal \textit{(vendor)} untuk mendukung operasional bisnis perusahaan.
          \item Mengembangkan rencana proyek teknologi informasi termasuk informasi tujuan proyek, teknologi, sistem, jadwal, dana.
          \item Menyiapkan laporan proyek dengan mengumpulkan, menganalisis, dan meringkas informasi.
          \item Mengembangkan dan mengelola anggaran tahunan untuk proyek – proyek teknologi informasi.
          \item Memonitor kinerja bawahannya jika terdapat kesulitan dan masalah yang tidak terpecahkan.
        \end{itemize}

        \item \textbf{\textit{Ast. Manager IT Adminitration \& Infrastucture}}
        \begin{itemize}
          \item \textit{Troubleshooting} masalah sistem dan jaringan, mendiagnosa dan memecahkan masalah \textit{hardware} dan \textit{software}.
          \item Memprioritaskan dan mengelola masalah yang belum selesai dalam waktu bersamaan.
          \item Memantau kinerja sistem dan menyediakan langkah – langkah keamanan dan pemeliharaan.
          \item Melakukan evaluasi dan kordinasi.
        \end{itemize}

        \item \textbf{\textit{IT Adminitration \& Infrastucture}}
        \begin{itemize}
          \item Melakukan pengembangan dan kontrol terhadap implementasi dan keamanan infrastruktur untuk semua perihal yang di lakukan user.
          \item Menyiapkan akun dan profil pengguna baru dan menangani masalah password.
          \item Melakukan backup data dan operasi pemulihan kerusakan.
          \item Merespon panggilan dalam batas waktu yang telah disepakati.
        \end{itemize}

        \item \textbf{\textit{IT Application}}
        \begin{itemize}
          \item Menguji, memelihara dan memantau program komputer dan sistem.
          \item Mengembangkan dan merevisi prosedur desain sistem, prosedur pengujian, dan standar kualitas.
          \item Menganalisis dan meninjau hasil print-out komputer dan indikator kinerja untuk menemukan masalah kode, dan memperbaiki error dengan mengkoreksi kode.
          \item Berunding dengan klien mengenai jenis pengolahan informasi atau perhitungan program komputer.
        \end{itemize}
    \end{enumerate}

\section{Deskripsi dan Ruang Lingkup Internship (selama internship berlangsung)}
  \subsection{Tanggung Jawab Internship II}
    Tanggung jawab penulis selama program Internship II ini antara lain mengerjakan tugas yang diberikan oleh pembimbing eksternal, yaitu yang berkaitan dengan  membuat aplikasi menerima pesan \textit{whatsapp} untuk pemesanan bahan bakar minyak menggunakan metode \textit{Technology Acceptance Model}.

  \subsection{Deskripsi Seberapa Jauh Pekerjaan Internship II}
    Pada program Internshsip II ini penulis berhasil membuat aplikasi menerima pesan \textit{whatsapp} untuk pemesanan bahan bakar minyak menggunakan metode \textit{Technology Acceptance Model}.

  \subsection{Kegiatan Intership II}
    Berikut adalah kegiatan selama Intership II berlangsung : 

    \begin{table} 
    \caption{Kegiatan Internship II} 
    \centering 
    \begin{tabular}{ccc} 
    \hline No&Tanggal&Kegiatan\\ 
    \hline 1 & 1 November 2018 & evaluasi bulan oktober untuk divisi IT\\ 
    \hline 2 & 6 November 2018 & Trainning design menggunakan corel draw\\
    \hline 3 & 7 November 2018 & berdiskusi dengan mentor \\
    \hline 4 & 8 November 2018 & mencari referensi dan implementasi\\
    \hline 5 & 10 November 2018 & merekap pengeluaran\\
    \hline 8 & 12 November 2018 & meeting bersama mentor ke cikampek\\
    \hline 6 & 13 November 2018 & mengulik untuk filter status\\
    \hline 7 & 14 November 2018 & lapor progress aplikasi\\
    \hline 8 & 16 November 2018 & merekap pengeluaran\\
    \hline 9 & 19 November 2018 & Belajar deisgn untuk aplikasi \\
    \hline 10 & 22 November 2018 & diskusi dengan mentor untuk auto refresh\\
    \hline 11 & 23 November 2018 & Trainning bersama PT. Pertamina di Lt.7\\
    \hline 12 & 26 November 2018 & mencari referensi tentang auto refresh\\
    \hline 13 & 28 November 2018 & merekap pengeluaran\\
    \hline 14 & 3 Desember 2018 & progress swipe dan auto refresh\\
    \hline 15 & 4 Desember 2018 & meeting ke cikampek\\
    \hline 16 & 5 Desember 2018 & mengganti icon marker dan berdiskusi\\
    \hline 17 & 6 Desember 2018 & Trainning tips agar tidak terjadi kecelakaan \\
    \hline 18 & 10 Desember 2018 & merekap pengeluaran\\
    \hline 19 & 11 Desember 2018 & membuat maps di android studio\\
    \hline 20 & 13 Desember 2018 & progress ke mentor dan manager\\
    \hline 21 & 14 Desember 2018 & merekap pengeluaran\\
    \hline 22 & 17 Desember 2018 & membuat design halaman utama\\
    \hline 23 & 19 Desember 2018 & meeting mentor ke PT. Pertamina jakarta pusat\\
    \hline 24 & 21 Desember 2018 & merekap pengeluaran\\
    \hline 25 & 26 Desember 2018 & belajar design menggunakan corel\\
    \hline 26 & 27 Desember 2018 & progress aplikasi monitoring\\
    \hline 27 & 28 Desember 2018 & merekap pengeluaran\\
    \hline 28 & 30 Desember 2018 & Trainning bersama PT. Pertamina di Lt.7\\
    \hline 29 & 3 Januari 2019 & meeting ke bandung\\
    \hline 30 & 4 Januari 2019 & sosialisasi SMARTMT ke pertamina bandung\\
    \hline 31 & 8 Januari 2019 & merekap pengeluaran\\
    \hline 32 & 9 Januari 2019 & mengulik aplikasi dan berdiskusi\\
    \hline 33 & 12 Januari 2019 & merekap pengeluaran\\
    \hline 34 & 15 Januari 2019 & progress aplikasi monitoring\\
    \hline 35 & 17 Januari 2019 & Trainning bersama PT. Pertamina di Lt.7\\
    \hline 36 & 18 Januari 2019 & merekap pengeluaran\\
    \hline 37 & 22 Januari 2019 & progress aplikasi me manager IT\\
    \hline 38 & 25 Januari 2019 & merekap pengeluaran\\
    \hline 39 & 29 Januari 2019 & mengajarkan mentor penggunaan aplikasi\\
    \hline 40 & 30 Januari 2019 & Presentasi hari terakhir magang\\
    \hline 
    \end{tabular} 
    \label{table:contoh} 
    \end{table}
